\input{../preamble.tex}

\teachermode%\tagstrue
\printtrue
\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{Сириус 2019}{Сложение скоростей}{Основная серия}
	\task{
		Катер, двигаясь вниз по течению, затратил времени в $n = 3$ раза
		меньше, чем на обратный путь. Определите, с какими скоростями
		двигался катер по течению и против течения, если средняя скорость
		катера на всем пути составила $u = 3\unit{км/ч}$. Известно, что
		скорость катера относительно воды постоянная.
		\answer{ $6\unit{км/ч}$ по течению, $2\unit{км/ч}$ --- против} }
	\libproblem{city}{2006-08-2}
	\libproblem{savchenko}{1.1.6}
	\task{
		Скорость течения реки равна $4 \unit{км/ч}$. Скорость, с которой может плыть лодка относительно воды,
		$5 \unit{км/ч}$. Лодочнику нужно переплыть реку так, чтобы его не снесло. Сколько времени ему
		понадобится, если ширина реки $300 \unit{м}$? Куда нужно направить нос лодки?
		\answer{$6$~минут}
	}
}
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
